全部00後同我入晒黎！！！

想問你地學打字，學校係咪教倉頡速成

如果係普拼唔該同我睇左條片佢

做個香港人，唔好打普拼

速成好難打

所以我學倉頡

打到咪得lo

係教倉頡速成，打普拼嗰啲腥港人嚟

【速成教學】6分鐘學會速成輸入法！簡單易學！

做藍絲喺香港生存更安穩，你唔去做？

細個要玩online game同人吹水所以train到速成滾瓜爛熟
但而家好多學打字既都用拼音
如果係都要學拼音不如用粵拼，但對我黎講夾硬要用腦將發音變拉丁字母打出黎好辛苦
都係速成方便

兩件事有咩關係

邊有學校唔係教速成倉頡？

你做乜鳩？

推

作為一個香港人，就唔該堅守大家既共同價值

你係咪想10後20後既細路全撚部打普拼？

而家香港行左十年普教中，全部細路學中文要學埋普拼

速成倉頡呢樣文化會被港共消滅

你肯定？而家幾撚多細路唔識打速成倉頡走左打普拼

其實倉頡好方便

你都on9
用咩輸入法都要管
專制過中共

粵拼！

講真你係用九方 粵拼 筆劃我都無所謂

之不過你用普拼就唔該死出連登

用緊同埋淨係識粵拼

真

咩年代語音啦

90後，一其都係打六筆

打速成倉頡 但我身邊有啲frd仲用緊手寫

真，速成難過倉頡。

倉頡：見到唔識打嘅字就咁打頭碼+shift 8+尾碼已經可以取代速成

速成：浪費腦部記憶容量去記住常用字嘅位；windows 轉 iOS, 廢武功；打唔常用嘅字就慢到仆街

咁就好D

噉你點睇粵拼

粵拼啦應該

細個冇學到倉頡速成，淨係識粵拼

人哋係打筆劃

我以為依家啲人打粵拼
原來打普拼 咁就真係吔得屎

其實我真心想知點解香港人學中文唔包括粵語拼音
利申90後

仲有啲係好鍾意玩，上堂唔認真嘅人學都會唔識，但佢哋興趣就係鍾意玩 online game, 不過英文又差，佢哋會以為自己好叻豬咁用mic同人溝通

咁都要學
打LOL同台仔互屌 打打下就識

普教中同電腦堂教咩輸入法係兩樣野嚟
本身以為你想夾硬sell 速成倉頡
原來你真係唔知咩依家情況係點

我出街見好多細路打字用普拼以為學校教出黎

學校有教唔代表學得識

小學嗰陣一堂35分鐘
得兩堂用嚟教速成
點學

因為個啲係純正支那人
所以源頭減廢先可以減少用普拼既情況

利伸：以前中學好多支那人

Jyut ping gang cing sam

唔係㗎

啲band 3仔雖然冇你哋咁叻識用電腦打中文字，但會用正宗港式英文同人嗌交㗎

不過真係好多同年嘅人連字都唔識打
利申：00後

正常學校都係教速成倉頡 但真正學識唔係靠學校 係靠打機

成撚日係街見到啲人打拼音
學多種打字方法好難？
蠢過豬閪

老老豆豆而家個拼音方案有啲麻煩
耶魯個拼音方案會似返平時嘅Chinglish多啲

佢哋細個唔聽書，抵啦

有部分人係少用電腦，冇乜需要同機會打中文字，就真係學嚟都無謂

可唔可以教下由速成轉倉頡?
用咗速成7-8年，上年開始識盲打之後就覺得慢

Here 但係用英文咪得囉 重快啲

我要再將倉頡發揚光大

依家真係唔教

小學完全唔識，打字test淨係識個我字，靠背
到中學高form嗰時竟然自學學成速成

講真依家全部小學中學都會學普通話
普拼輸入法係唔洗特別去學就識

小學有教速成
不過成堆同學唔玩電腦 唔玩手機 唔會用到
到左中學就個個打chinglish 大學又無啦啦變番中文
不過你手寫/粵拼/筆劃
利：中小學名校個個怪獸家長唔比玩電腦

手寫

用手寫板

用緊筆劃

語音輸入

粵拼啦

會習慣講pth
其實打粵拼幾好，懶音都少啲

好多人打開普拼，但pth講得勁差。其實打同講有啲唔同嘅

打開英文都唔代表英文會講得好啦

用普拼照打繁體，口語化
接收訊息個個知道係粵語有咩問題

原來shift 8可以咁用
我打咗兩年倉頡遇到唔識嘅字都係去Google Translate用英文trans個中文出嚟再查 好on9添

唔好話連登 用普拼不如quit人生啦

打粵拼起碼可以知道邊個字係n/l開頭
同埋n/ng尾
不過前題係要閂晒啲輔助功能

你想打嗰個字第一時間會諗起蝗語嘅讀音
耐咗就會講埋出嚟

粵拼得唔得

反而講開廣東話嘅人打粵拼都係會有難度

因為香港人啲懶音世界級
有啲重會屌返你話呢啲叫香港音

對唔住囉我學極都淨係識用九方

但返工唔比打粵拼

乜我有屌你咩
快d操下自己既閱讀啦 否則3都保唔到

其實你識讀個字就會識打
粵拼好易
利申 打左4年
唔洗學都識打

都好過速成 倉頡要慢慢記d字 部首

小學學速成學唔識
結果中學突然有日無啦啦識咗
至於拼音呢
咪玩啦，以前要讀普通話嗰陣啲拼音題都冇合格過，仲話要用嚟日常打字，不如用手寫板仲好過
利申：00後

遇到唔識打嘅字我係會打咗個字通常會跟嘅詞語，例如唔識打個「兵」字，我個打個「士」然後等佢出個「兵」字
Sorry for 1999

我推薦埋「五色學倉頡」呢個app 用黎學倉頡幾有用

不過可惜我用慣左速成 依家想轉都轉唔到

不嬲都打開速成

不如講唔識打倉頡速成嘅人入黎啦

咁咪又係要學
你一諗到隻字就識點打？

有冇人打注音？

剩係識打九方

咁係個人嘅問題啦
我打左十幾年由msn去到而家WhatsApp
都冇影響到我講嘢

macOS 同iOS仲方便， 可以用*取代唔識嘅碼
例如個碼字，一***都打到

yl6is1vd1tg 2qn1rq1??

淨係識用手寫同語音輸入

唔係台灣人點會識打

點睇啲人話學拼音係想普通話合格

唔同啦
學英文係先串後讀
用粵拼係用學咗嘅讀音再試拼
拼個陣會係個心讀得準啲先拼得啱

你都on9 我就用台灣注音嘅 駛撚一定學速成倉頡

Here ㄊㄚㄇㄣㄎㄢㄅㄨㄉㄨㄥ ㄏㄏ

粵拼用耶魯嗰種會易啲有啲似港女拼音

小學已經識打速成

明明筆話易學咁多
不過衰在唔夠普及
電腦嘅話一定要下載app先用到